# html_to_historical_data

Service python en Flask qui permet de scrapper tous les liens vers des notices d'autorité [IdRef](https://www.idref.fr/) dans un fichier HTML afin de produire un tableau de synthèse des données disponibles dans les notices en question.

Il s'agit d'un développement réalisé dans le contexte de l'enseignement de L1 les écritures numériques de l'histoire dispensées à l'Université Paris Panthéon-Sorbonne. L'objectif étant de faire comprendre aux étudiants comment il est possible de récupérer automatiquement des données historiques à partir de l'édition HTML de sources primaires.

Le Service peut être utilisé en ligne à cette adresse : [http://l1histinfo.eu.pythonanywhere.com/](http://l1histinfo.eu.pythonanywhere.com/)
